證監會﹕去年香港資管業務管理資產規模達28.8萬億元 按年增20%

證監會公布最新《資產及財富管理活動調查》報告，截至去年12月底，香港資產及財富管理業務的管理資產按年增加20%至28.769萬億元。

資產及財富管理業務在去年錄得1.668萬億元的淨資金流入；私人銀行及私人財富管理業務的管理資產增長19%至9.058萬億元；信託持有資產增加11%至3.844萬億元。

持牌機構及註冊機構經營的資產管理及基金顧問業務的管理資產按年增加22%至20萬億元。資產及財富管理業務的從業員總數為45,132人。

證監會行政總裁歐達禮表示，儘管環球市場在去年面對多項挑戰，但香港的資產及財富管理業務仍錄得強勁增長。該會繼續承諾，為香港作為卓越的全球資產及財富管理中心的進一步發展作出努力。香港金融市場在今年上半年的表現顯示市場維持穩健。

Mpf個筆應該都好肥，仲要冇咩人withdrawl走
除非移民

截至去年12月底

國家隊